Конструкторы
	DataSet()	Выполняет инициализацию нового экземпляра класса DataSet. 
	DataSet(String)	Инициализирует новый экземпляр класса DataSet с заданным именем.
	DataSet(SerializationInfo, StreamingContext)	Инфраструктура. Инициализирует новый экземпляр класса DataSet, содержащего заданные сведения о сериализации и контекст.
	DataSet(SerializationInfo, StreamingContext, Boolean)	Инфраструктура. Инициализирует новый экземпляр класса DataSet.

Методы
	AcceptChanges	Сохраняет все изменения, внесенные в класс DataSet после его загрузки или после последнего вызова метода AcceptChanges.
	BeginInit	Начинает инициализацию класса DataSet, используемого в форме или другим компонентом.Инициализация происходит во время выполнения.
	Clear	Удаляет из класса DataSet любые данные путем удаления всех строк во всех таблицах.
	Clone	Копирует структуру класса DataSet, включая все схемы, соотношения и ограничения объекта DataTable.Данные не копируются.
	Copy	Копирует структуру и данные для DataSet.
	CreateDataReader()	Возвращает объект DataTableReader с одним результирующим набором для каждой последовательности DataTable в той же последовательности, в которой таблицы отображаются в коллекции Tables.
	CreateDataReader(DataTable[])	Возвращает объект DataTableReader с одним результирующим набором для каждой таблицы DataTable.
	DetermineSchemaSerializationMode(XmlReader)	Определяет SchemaSerializationMode для DataSet.
	DetermineSchemaSerializationMode(SerializationInfo, StreamingContext)	Определяет SchemaSerializationMode для DataSet.
	Dispose()	Освобождает все ресурсы, используемые объектом MarshalByValueComponent. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	Dispose(Boolean)	Освобождает неуправляемые ресурсы, используемые объектом MarshalByValueComponent, а при необходимости освобождает также управляемые ресурсы. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	EndInit	Завершает инициализацию объекта DataSet, который используется в форме или другим компонентом.Инициализация происходит во время выполнения.
	Equals(Object)	Определяет, равен ли заданный объект Object текущему объекту Object. (Унаследовано от Object.)
	Finalize	Позволяет объекту Object попытаться освободить ресурсы и выполнить другие операции очистки, перед тем как объект Object будет утилизирован в процессе сборки мусора. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	GetChanges()	Получает копию класса DataSet, содержащую все изменения, внесенные после его загрузки или после последнего вызова метода AcceptChanges.
	GetChanges(DataRowState)	Получает копию класса DataSet, содержащую все изменения, внесенные после его последней загрузки или после вызова метода AcceptChanges и отфильтрованные по параметру DataRowState.
	GetDataSetSchema	Инфраструктура. Получает копию XmlSchemaSet для DataSet.
	GetHashCode	Играет роль хэш-функции для определенного типа. (Унаследовано от Object.)
	GetObjectData	Заносит в объект сведений о сериализации данные, необходимые для сериализации объекта DataSet.
	GetSchemaSerializable	Инфраструктура. Возвращает сериализуемый экземпляр XMLSchema.
	GetSerializationData	Инфраструктура. Десериализует данные таблицы из двоичного потока или XML-потока.
	GetService	Возвращает средство реализации объекта IServiceProvider. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	GetType	Возвращает объект Type для текущего экземпляра. (Унаследовано от Object.)
	GetXml	Возвращает XML-представление данных, хранящихся в классе DataSet.
	GetXmlSchema	Возвращает XML-схему для XML-представления данных, хранящихся в классе DataSet.
	HasChanges()	Получает значение, определяющее наличие изменений в классе DataSet, включая добавление, удаление или изменение строк.
	HasChanges(DataRowState)	Получает значение, определяющее наличие изменений в классе DataSet, включая добавление, удаление или изменение строк, отфильтрованных по типу DataRowState.
	InferXmlSchema(Stream, String[])	Применяет XML-схему из указанного объекта Stream к объекту DataSet.
	InferXmlSchema(String, String[])	Применяет XML-схему из указанного файла к классу DataSet.
	InferXmlSchema(TextReader, String[])	Применяет XML-схему из указанного класса TextReader к классу DataSet.
	InferXmlSchema(XmlReader, String[])	Применяет XML-схему из указанного класса XmlReader к классу DataSet. 
	InitializeDerivedDataSet	Инфраструктура. Десериализует все данные таблицы DataSet из двоичного потока или XML-потока.
	IsBinarySerialized	Анализирует формат сериализованного представления набора данных DataSet.
	Load(IDataReader, LoadOption, DataTable[])	Заполняет набор данных DataSet значениями из источника данных с помощью предоставляемого объекта IDataReader, использующего массив экземпляров DataTable для предоставления сведений о схеме и пространстве имен.
	Load(IDataReader, LoadOption, String[])	Заполняет набор данных DataSet значениями из источника данных с помощью предоставляемого объекта IDataReader, используя массив строк для предоставления имен таблиц в наборе данных DataSet.
	Load(IDataReader, LoadOption, FillErrorEventHandler, DataTable[])	Заполняет набор данных DataSet значениями из источника данных с помощью предоставляемого объекта IDataReader, использующего массив экземпляров DataTable для предоставления сведений о схеме и пространстве имен.
	MemberwiseClone	Создает неполную копию текущего объекта Object. (Унаследовано от Object.)
	Merge(DataRow[])	Осуществляет слияние массива объектов DataRow и текущего класса DataSet.
	Merge(DataSet)	Осуществляет слияние указанного объекта DataSet и его схемы с текущим объектом DataSet.
	Merge(DataTable)	Осуществляет слияние указанного объекта DataTable и его схемы с текущим объектом DataSet.
	Merge(DataSet, Boolean)	Осуществляет слияние указанного класса DataSet и его схемы с текущим объектом DataSet, сохраняя или удаляя любые изменения в этом объекте DataSet в соответствии с заданным аргументом.
	Merge(DataRow[], Boolean, MissingSchemaAction)	Осуществляет слияние массива объектов DataRow и текущего объекта DataSet, сохраняя или удаляя любые изменения в этом объекте DataSet и обрабатывая несовместимую схему в соответствии с заданными аргументами.
	Merge(DataSet, Boolean, MissingSchemaAction)	Осуществляет слияние указанного класса DataSet и его схемы с текущим набором данных DataSet, сохраняя или удаляя любые изменения в текущем наборе данных DataSet и обрабатывая несовместимую схему в соответствии с заданными аргументами.
	Merge(DataTable, Boolean, MissingSchemaAction)	Осуществляет слияние указанного класса DataTable и его схемы с текущим объектом DataSet, сохраняя или удаляя любые изменения в этом объекте DataSet и обрабатывая несовместимую схему в соответствии с заданными аргументами.
	OnPropertyChanging	Генерирует событие OnPropertyChanging.
	OnRemoveRelation	Происходит при удалении объекта DataRelation из DataTable.
	OnRemoveTable	Происходит при удалении объекта DataTable из DataSet.
	RaisePropertyChanging	Посылает уведомление об изменении указанного свойства DataSet.
	ReadXml(Stream)	Считывает XML-схему и данные в DataSet, используя указанный класс System.IO.Stream.
	ReadXml(String)	Считывает XML-схему и данные в DataSet, используя указанный файл.
	ReadXml(TextReader)	Считывает XML-схему и данные в DataSet, используя указанный класс System.IO.TextReader.
	ReadXml(XmlReader)	Читает данные и схему XML в DataSet, используя указанный объект System.Xml.XmlReader.
	ReadXml(Stream, XmlReadMode)	Считывает XML-схему и данные в DataSet, используя указанные объекты System.IO.Stream и XmlReadMode.
	ReadXml(String, XmlReadMode)	Считывает XML-схему и данные в DataSet, используя указанный файл и XmlReadMode.
	ReadXml(TextReader, XmlReadMode)	Считывает XML-схему и данные в DataSet, используя указанные объекты System.IO.TextReader и XmlReadMode.
	ReadXml(XmlReader, XmlReadMode)	Считывает XML-схему и данные в DataSet, используя указанные объекты System.Xml.XmlReader и XmlReadMode.
	ReadXmlSchema(Stream)	Считывает XML-схему из указанного класса Stream в класс DataSet.
	ReadXmlSchema(String)	Считывает XML-схему из указанного файла в класс DataSet.
	ReadXmlSchema(TextReader)	Считывает XML-схему из указанного класса TextReader в класс DataSet.
	ReadXmlSchema(XmlReader)	Считывает XML-схему из указанного класса XmlReader в класс DataSet.
	ReadXmlSerializable	Инфраструктура. Игнорирует атрибуты и возвращает пустой DataSet.
	RejectChanges	Отменяет все изменения, внесенные в класс DataSet после его создания или после последнего вызова метода DataSet.AcceptChanges.
	Reset	Возвращает объект DataSet в исходное состояние.Для восстановления исходного состояния класса DataSet необходимо переопределить метод Reset в подклассах.
	ShouldSerializeRelations	Получает значение, определяющее необходимость сохранения значения свойства Relations.
	ShouldSerializeTables	Получает значение, определяющее необходимость сохранения значения свойства Tables.
	ToString	Возвращает строку String, содержащую имя компонента Component, если таковое имеется.Этот метод не следует переопределять. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	WriteXml(Stream)	Записывает текущие данные для DataSet с помощью указанного объекта System.IO.Stream.
	WriteXml(String)	Записывает текущие данные для DataSet в указанный файл.
	WriteXml(TextWriter)	Записывает текущие данные для DataSet с помощью указанного объекта TextWriter.
	WriteXml(XmlWriter)	Записывает текущие данные для DataSet в указанный класс XmlWriter.
	WriteXml(Stream, XmlWriteMode)	Записывает текущие данные и в случае необходимости схему для DataSet с помощью указанных System.IO.Stream и XmlWriteMode.Чтобы записать схему, задайте в параметре mode значение WriteSchema.
	WriteXml(String, XmlWriteMode)	Записывает текущие данные и по возможности схему для DataSet в указанный файл с помощью заданного объекта XmlWriteMode.Чтобы записать схему, задайте в параметре mode значение WriteSchema.
	WriteXml(TextWriter, XmlWriteMode)	Записывает текущие данные и по возможности схему для DataSet с помощью указанных объектов TextWriter и XmlWriteMode.Чтобы записать схему, задайте в параметре mode значение WriteSchema.
	WriteXml(XmlWriter, XmlWriteMode)	Записывает текущие данные и по возможности схему для DataSet с помощью указанных объектов XmlWriter и XmlWriteMode.Чтобы записать схему, задайте в параметре mode значение WriteSchema.
	WriteXmlSchema(Stream)	Записывает структуру DataSet в виде схемы XML для указанного объекта System.IO.Stream.
	WriteXmlSchema(String)	Записывает структуру класса DataSet в виде XML-схемы в файл.
	WriteXmlSchema(TextWriter)	Записывает структуру DataSet в виде схемы XML для указанного объекта TextWriter.
	WriteXmlSchema(XmlWriter)	Записывает структуру класса DataSet в виде XML-схемы в объект XmlWriter.
	WriteXmlSchema(Stream, Converter<Type, String>)	Записывает структуру DataSet в виде схемы XML для указанного объекта System.IO.Stream.
	WriteXmlSchema(String, Converter<Type, String>)	Записывает структуру класса DataSet в виде XML-схемы в файл.
	WriteXmlSchema(TextWriter, Converter<Type, String>)	Записывает структуру DataSet в виде схемы XML для указанного объекта TextWriter.
	WriteXmlSchema(XmlWriter, Converter<Type, String>)	Записывает структуру DataSet в виде схемы XML для указанного объекта XmlWriter.

Свойства
	CaseSensitive	Возвращает или задает значение, определяющее, учитывается ли регистр при сравнении строк в объектах DataTable.
	Container	Возвращает контейнер для компонента. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	DataSetName	Возвращает или задает имя текущего DataSet.
	DefaultViewManager	Получает новое представление данных класса DataSet для осуществления фильтрации, поиска или перехода с помощью настраиваемого класса DataViewManager.
	DesignMode	Возвращает значение, показывающее, находится ли компонент в настоящий момент в режиме разработки. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	EnforceConstraints	Возвращает или задает значение, определяющее соблюдение правил ограничения при попытке совершения операции обновления.
	Events	Возвращает список обработчиков событий, которые прикреплены к этому компоненту. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	ExtendedProperties	Возвращает коллекцию настраиваемых данных пользователя, связанных с DataSet.
	HasErrors	Получает значение, определяющее наличие ошибок в любом из объектов DataTable в классе DataSet.
	IsInitialized	Получает значение, указывающее, инициализирован ли набор данных DataSet.
	Locale	Возвращает или задает сведения о языке, используемые для сравнения строк таблицы.
	Namespace	Возвращает или задает пространство имен класса DataSet.
	Prefix	Возвращает или задает префикс XML, который является псевдонимом пространства имен класса DataSet.
	Relations	Возвращает коллекцию соотношений, связывающих таблицы и позволяющих переходить от родительских таблиц к дочерним.
	RemotingFormat	Возвращает или задает объект SerializationFormat для набора данных DataSet, который используется для удаленного взаимодействия.
	SchemaSerializationMode	Возвращает или задает объект SchemaSerializationMode для DataSet.
	Site	Получает или задает System.ComponentModel.ISite для объекта DataSet. (Переопределяет MarshalByValueComponent.Site.)
	Tables	Возвращает коллекцию таблиц класса DataSet.

События
	Disposed	Добавляет обработчик событий, чтобы прослушивать событие Disposed для компонента. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	Initialized	Возникает после инициализации DataSet.
	MergeFailed	Происходит, если значения первичного ключа конечного и основного объектов DataRow совпадают, а свойство EnforceConstraints имеет значение true.

Явные реализации интерфейса
	IListSource.ContainsListCollection	Описание этого элемента см. в разделе IListSource.ContainsListCollection.
	IListSource.GetList	Описание этого элемента см. в разделе, посвященном IListSource.GetList.
	IXmlSerializable.GetSchema	Описание этого элемента см. в разделе, посвященном IXmlSerializable.GetSchema.
	IXmlSerializable.ReadXml	Описание этого члена см. в разделе IXmlSerializable.ReadXml.
	IXmlSerializable.WriteXml	Описание этого члена см. в разделе IXmlSerializable.WriteXml.