Конструкторы
	DataTable()	Инициализирует новый экземпляр класса DataTable, не передавая ему никаких аргументов.
	DataTable(String)	Инициализирует новый экземпляр класса DataTable с указанным именем таблицы.
	DataTable(SerializationInfo, StreamingContext)	Инициализирует новый экземпляр класса DataTable со свойствами SerializationInfo и StreamingContext.
	DataTable(String, String)	Инициализирует новый экземпляр класса DataTable с заданными именем таблицы и пространством имен.

Методы
	AcceptChanges	Фиксирует все изменения, внесенные в таблицу после последнего вызова метода AcceptChanges.
	BeginInit	Начинает инициализацию класса DataTable, используемого в форме или другим компонентом.Инициализация происходит во время выполнения.
	BeginLoadData	Отключает уведомления, ведение индексов и ограничения в процессе загрузки данных.
	Clear	Очищает DataTable от всех данных.
	Clone	Копирует структуру объекта DataTable, включая все схемы и ограничения DataTable.
	Compute	Вычисляет заданное выражение для текущих строк, отвечающих условию фильтра.
	Copy	Копирует структуру и данные для DataTable.
	CreateDataReader	Возвращает объект DataTableReader, соответствующий данным в этой таблице DataTable.
	CreateInstance	Инфраструктура. Создает новый экземпляр DataTable.
	Dispose()	Освобождает все ресурсы, используемые объектом MarshalByValueComponent. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	Dispose(Boolean)	Освобождает неуправляемые ресурсы, используемые объектом MarshalByValueComponent, а при необходимости освобождает также управляемые ресурсы. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	EndInit	Завершает инициализацию объекта DataTable, используемого в форме или другим компонентом.Инициализация происходит во время выполнения.
	EndLoadData	Включает уведомления, ведение индексов и ограничения после загрузки данных.
	Equals(Object)	Определяет, равен ли заданный объект Object текущему объекту Object. (Унаследовано от Object.)
	Finalize	Позволяет объекту Object попытаться освободить ресурсы и выполнить другие операции очистки, перед тем как объект Object будет утилизирован в процессе сборки мусора. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	GetChanges()	Получает копию таблицы DataTable, содержащую все изменения, внесенные после ее загрузки или после последнего вызова метода AcceptChanges.
	GetChanges(DataRowState)	Получает копию таблицы DataTable, содержащую все изменения, внесенные после ее последней загрузки или после вызова метода AcceptChanges и отфильтрованные по параметру DataRowState.
	GetDataTableSchema	Этот метод возвращает экземпляр XmlSchemaSet, содержащий язык описания веб-служб (WSDL), который описывает объект DataTable для веб-служб.
	GetErrors	Получает массив объектов DataRow, содержащих ошибки.
	GetHashCode	Играет роль хэш-функции для определенного типа. (Унаследовано от Object.)
	GetObjectData	Заносит в объект сведений о сериализации данные, необходимые для сериализации объекта DataTable.
	GetRowType	Инфраструктура. Получает тип строки.
	GetSchema	Инфраструктура. Описание этого элемента см. в разделе IXmlSerializable.GetSchema.
	GetService	Возвращает средство реализации объекта IServiceProvider. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	GetType	Возвращает объект Type для текущего экземпляра. (Унаследовано от Object.)
	ImportRow	Копирует объект DataRow в DataTable, сохраняя все параметры свойств, а также текущие и исходные значения.
	Load(IDataReader)	Заполняет таблицу DataTable значениями из источника данных с помощью предоставляемого объекта IDataReader.Если объект DataTable уже содержит строки, входящие данные из источника данных объединяются с существующими строками.
	Load(IDataReader, LoadOption)	Заполняет таблицу DataTable значениями из источника данных с помощью предоставляемого объекта IDataReader.Если объект DataTable уже содержит строки, поступающие данные из источника данных объединяются с существующими строками согласно значению параметра loadOption.
	Load(IDataReader, LoadOption, FillErrorEventHandler)	Заполняет таблицу DataTable значениями из источника данных с помощью предоставляемого объекта IDataReader, использующего делегат для обработки ошибок.
	LoadDataRow(Object[], Boolean)	Находит и обновляет конкретную строку.Если нужная строка не найдена, то с помощью заданных значений создается новая строка.
	LoadDataRow(Object[], LoadOption)	Находит и обновляет конкретную строку.Если нужная строка не найдена, то с помощью заданных значений создается новая строка.
	MemberwiseClone	Создает неполную копию текущего объекта Object. (Унаследовано от Object.)
	Merge(DataTable)	Объединяет заданный объект DataTable с текущим объектом DataTable.
	Merge(DataTable, Boolean)	Объедините заданный объект DataTable с текущим объектом DataTable, указав, следует ли сохранить изменения в контейнере данных DataTable.
	Merge(DataTable, Boolean, MissingSchemaAction)	Объедините заданный объект DataTable с текущим объектом DataTable, указав, следует ли сохранить изменения и способ обработки отсутствующей схемы в текущем контейнере данных DataTable.
	NewRow	Создает новый класс DataRow, имеющий ту же схему, что и таблица.
	NewRowArray	Инфраструктура. Возвращает массив DataRow.
	NewRowFromBuilder	Создает новую строку из существующей строки.
	OnColumnChanged	Генерирует событие ColumnChanged.
	OnColumnChanging	Вызывает событие ColumnChanging.
	OnPropertyChanging	Вызывает событие PropertyChanged.
	OnRemoveColumn	Сообщает классу DataTable об удалении объекта DataColumn.
	OnRowChanged	Вызывает событие RowChanged.
	OnRowChanging	Вызывает событие RowChanging.
	OnRowDeleted	Вызывает событие RowDeleted.
	OnRowDeleting	Вызывает событие RowDeleting.
	OnTableCleared	Вызывает событие TableCleared.
	OnTableClearing	Вызывает событие TableClearing.
	OnTableNewRow	Вызывает событие TableNewRow.
	ReadXml(Stream)	Считывает XML-схему и данные в DataTable, используя указанный класс Stream.
	ReadXml(String)	Читает данные и схему XML в DataTable из указанного файла.
	ReadXml(TextReader)	Считывает схему XML и данные в DataTable, используя указанный объект TextReader.
	ReadXml(XmlReader)	Читает данные и схему XML в DataTable, используя указанное средство чтения XmlReader. 
	ReadXmlSchema(Stream)	Считывает XML-схему в DataTable, используя указанный поток.
	ReadXmlSchema(String)	Считывает XML-схему из указанного файла в таблицу DataTable.
	ReadXmlSchema(TextReader)	Считывает XML-схему в DataTable, используя указанный объект TextReader.
	ReadXmlSchema(XmlReader)	Считывает XML-схему в DataTable, используя указанный объект XmlReader.
	ReadXmlSerializable	Инфраструктура. Считывает из XML-потока.
	RejectChanges	Выполняется откат всех изменений, внесенных в таблицу с момента ее загрузки или после последнего вызова метода AcceptChanges.
	Reset	Возвращает объект DataTable в исходное состояние.
	Select()	Получает массив всех объектов DataRow.
	Select(String)	Получает массив всех объектов DataRow, отвечающих условиям фильтра в порядке первичного ключа (если ключ отсутствует, то в порядке их добавления). 
	Select(String, String)	Получает массив всех объектов DataRow, отвечающих условиям фильтра, согласно указанному порядку сортировки.
	Select(String, String, DataViewRowState)	Получает массив всех объектов DataRow, отвечающих условиям фильтра, согласно порядку сортировки, соответствующему указанному состоянию.
	ToString	Получает свойства TableName и DisplayExpression, если существует сцепленная строка. (Переопределяет MarshalByValueComponent.ToString().)
	WriteXml(Stream)	Записывает текущее содержимое таблицы DataTable в формате XML, используя заданный поток Stream.
	WriteXml(String)	Записывает текущее содержимое таблицы DataTable в формате XML, используя указанный файл.
	WriteXml(TextWriter)	Записывает текущее содержимое таблицы DataTable в формате XML, используя указанный объект TextWriter.
	WriteXml(XmlWriter)	Записывает текущее содержимое таблицы DataTable в формате XML, используя указанный объект XmlWriter.
	WriteXml(Stream, Boolean)	Записывает текущее содержимое таблицы DataTable в формате XML, используя заданный поток Stream.Чтобы сохранить данные для таблицы и всех ее потомков, установите для параметра writeHierarchy значение true.
	WriteXml(Stream, XmlWriteMode)	Записывает текущие данные и по возможности схему для DataTable в указанный файл с помощью заданного объекта XmlWriteMode.Чтобы записать схему, задайте в параметре mode значение WriteSchema.
	WriteXml(String, Boolean)	Записывает текущее содержимое таблицы DataTable в формате XML, используя указанный файл.Чтобы сохранить данные для таблицы и всех ее потомков, установите для параметра writeHierarchy значение true.
	WriteXml(String, XmlWriteMode)	Записывает текущие данные и по возможности схему для DataTable, используя указанный файл и заданное перечисление XmlWriteMode.Чтобы записать схему, задайте в параметре mode значение WriteSchema.
	WriteXml(TextWriter, Boolean)	Записывает текущее содержимое таблицы DataTable в формате XML, используя указанный объект TextWriter.Чтобы сохранить данные для таблицы и всех ее потомков, установите для параметра writeHierarchy значение true.
	WriteXml(TextWriter, XmlWriteMode)	Записывает текущие данные и по возможности схему для DataTable с помощью указанных TextWriter и XmlWriteMode.Чтобы записать схему, задайте в параметре mode значение WriteSchema.
	WriteXml(XmlWriter, Boolean)	Записывает текущее содержимое таблицы DataTable в формате XML, используя указанный объект XmlWriter. 
	WriteXml(XmlWriter, XmlWriteMode)	Записывает текущие данные и по возможности схему для таблицы DataTable с помощью указанных объектов XmlWriter и XmlWriteMode.Чтобы записать схему, задайте в параметре mode значение WriteSchema.
	WriteXml(Stream, XmlWriteMode, Boolean)	Записывает текущие данные и по возможности схему для DataTable в указанный файл с помощью заданного объекта XmlWriteMode.Чтобы записать схему, задайте в параметре mode значение WriteSchema.Чтобы сохранить данные для таблицы и всех ее потомков, установите для параметра writeHierarchy значение true.
	WriteXml(String, XmlWriteMode, Boolean)	Записывает текущие данные и по возможности схему для DataTable, используя указанный файл и заданное перечисление XmlWriteMode.Чтобы записать схему, задайте в параметре mode значение WriteSchema.Чтобы сохранить данные для таблицы и всех ее потомков, установите для параметра writeHierarchy значение true.
	WriteXml(TextWriter, XmlWriteMode, Boolean)	Записывает текущие данные и по возможности схему для таблицы DataTable с помощью указанных объектов TextWriter и XmlWriteMode.Чтобы записать схему, задайте в параметре mode значение WriteSchema.Чтобы сохранить данные для таблицы и всех ее потомков, установите для параметра writeHierarchy значение true.
	WriteXml(XmlWriter, XmlWriteMode, Boolean)	Записывает текущие данные и по возможности схему для таблицы DataTable с помощью указанных объектов XmlWriter и XmlWriteMode.Чтобы записать схему, задайте в параметре mode значение WriteSchema.Чтобы сохранить данные для таблицы и всех ее потомков, установите для параметра writeHierarchy значение true.
	WriteXmlSchema(Stream)	Записывает текущую структуру данных таблицы DataTable в виде XML-схемы в указанный поток.
	WriteXmlSchema(String)	Записывает текущую структуру данных таблицы DataTable в виде XML-схемы в указанный файл.
	WriteXmlSchema(TextWriter)	Записывает текущую структуру данных таблицы DataTable в виде XML-схемы, используя указанный класс TextWriter.
	WriteXmlSchema(XmlWriter)	Записывает текущую структуру данных таблицы DataTable в виде XML-схемы, используя указанный класс XmlWriter.
	WriteXmlSchema(Stream, Boolean)	Записывает текущую структуру данных таблицы DataTable в виде XML-схемы в указанный поток.Чтобы сохранить схему для таблицы и всех ее потомков, установите для параметра writeHierarchy значение true.
	WriteXmlSchema(String, Boolean)	Записывает текущую структуру данных таблицы DataTable в виде XML-схемы в указанный файл.Чтобы сохранить схему для таблицы и всех ее потомков, установите для параметра writeHierarchy значение true.
	WriteXmlSchema(TextWriter, Boolean)	Записывает текущую структуру данных таблицы DataTable в виде XML-схемы, используя указанный класс TextWriter.Чтобы сохранить схему для таблицы и всех ее потомков, установите для параметра writeHierarchy значение true.
	WriteXmlSchema(XmlWriter, Boolean)	Записывает текущую структуру данных таблицы DataTable в виде XML-схемы, используя указанный класс XmlWriter.Чтобы сохранить схему для таблицы и всех ее потомков, установите для параметра writeHierarchy значение true.

Методы расширения
	AsDataView	Создает и возвращает объект DataView с поддержкой LINQ. (Определено в DataTableExtensions.)
	AsEnumerable	Возвращает объект IEnumerable<T>, где универсальный параметр T имеет значение DataRow.Этот объект может использоваться в выражении LINQ или запросе метода. (Определено в DataTableExtensions.)

Поля
	fInitInProgress	Инфраструктура. Проверяет, выполняется ли инициализация.Инициализация происходит во время выполнения.

Свойства
	CaseSensitive	Показывает, учитывается ли регистр при сравнении строк в таблице.
	ChildRelations	Получает коллекцию дочерних отношений для объекта DataTable.
	Columns	Получает коллекцию столбцов, принадлежащих данной таблице.
	Constraints	Получает коллекцию ограничений, содержащихся в данной таблице.
	Container	Возвращает контейнер для компонента. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	DataSet	Получает класс DataSet, к которому принадлежит данная таблица.
	DefaultView	Получает настраиваемое представление таблицы, которая может включать в себя представление с фильтром или положение курсора.
	DesignMode	Возвращает значение, показывающее, находится ли компонент в настоящий момент в режиме разработки. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	DisplayExpression	Возвращает или задает выражение, возвращающее значение, используемое для представления таблицы в пользовательском интерфейсе.Свойство DisplayExpression позволяет отображать имя этой таблицы в пользовательском интерфейсе.
	Events	Возвращает список обработчиков событий, которые прикреплены к этому компоненту. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	ExtendedProperties	Получает коллекцию настраиваемых пользовательских сведений.
	HasErrors	Получает значение, указывающее наличие ошибок в строках таблиц класса DataSet, к которому принадлежат таблицы.
	IsInitialized	Получает значение, указывающее, инициализирована ли таблица DataTable.
	Locale	Возвращает или задает сведения о языковом стандарте, используемые для сравнения строк таблицы.
	MinimumCapacity	Возвращает или задает начальный размер таблицы.
	Namespace	Возвращает или задает пространство имен для представления данных объекта DataTable в формате XML.
	ParentRelations	Получает коллекцию родительских отношений для объекта DataTable.
	Prefix	Возвращает или задает пространство имен для представления данных объекта DataTable в формате XML.
	PrimaryKey	Возвращает или задает массив столбцов, которые являются столбцами первичного ключа для таблицы данных.
	RemotingFormat	Возвращает или задает формат сериализации.
	Rows	Получает коллекцию строк, принадлежащих данной таблице.
	Site	Возвращает или задает тип System.ComponentModel.ISite для объекта DataTable. (Переопределяет MarshalByValueComponent.Site.)
	TableName	Возвращает или задает имя DataTable.

События
	ColumnChanged	Происходит после изменения значения указанного объекта DataColumn в DataRow.
	ColumnChanging	Происходит при изменении значения указанного объекта DataColumn в DataRow.
	Disposed	Добавляет обработчик событий, чтобы прослушивать событие Disposed для компонента. (Унаследовано от MarshalByValueComponent.)
	Initialized	Происходит после инициализации таблицы DataTable.
	RowChanged	Происходит после успешного изменения DataRow.
	RowChanging	Происходит при изменении объекта DataRow.
	RowDeleted	Происходит после удаления строки таблицы.
	RowDeleting	Происходит перед удалением строки таблицы.
	TableCleared	Происходит после очистки DataTable.
	TableClearing	Происходит, когда очищается таблица DataTable.
	TableNewRow	Происходит, когда вставляется новая строка DataRow.

Явные реализации интерфейса
	IListSource.ContainsListCollection	Описание этого элемента см. в разделе IListSource.ContainsListCollection.
	IListSource.GetList	Описание этого члена см. в описании IListSource.GetList.
	IXmlSerializable.GetSchema	Описание этого члена см. в разделе IXmlSerializable.GetSchema.
	IXmlSerializable.ReadXml	Описание этого члена см. в разделе IXmlSerializable.ReadXml.
	IXmlSerializable.WriteXml	Описание этого члена см. в разделе IXmlSerializable.WriteXml.