Dns - класс
 
Предоставляет простые функциональные возможности разрешения доменных имен.

Пространство имен:   System.Net
Сборка:  System (в System.dll)

Иерархия наследования
System.Object
System.Net.Dns

Синтаксис
public static class Dns

Методы
 BeginGetHostAddresses(String, AsyncCallback, Object)	Асинхронно возвращает IP-адреса для указанного узла.
 BeginGetHostByName(String, AsyncCallback, Object)	Устарело.Начинает асинхронный запрос сведений IPHostEntry об указанном DNS-имени узла.
 BeginGetHostEntry(IPAddress, AsyncCallback, Object)	Асинхронно разрешает IP-адрес в экземпляр IPHostEntry.
 BeginGetHostEntry(String, AsyncCallback, Object)	Асинхронно разрешает имя узла или IP-адрес экземпляра IPHostEntry.
 BeginResolve(String, AsyncCallback, Object)	Устарело.Начинает асинхронный запрос для разрешения DNS-имени узла или IP-адреса в экземпляр IPAddress.
 EndGetHostAddresses(IAsyncResult)	Завершает асинхронный запрос сведений DNS.
 EndGetHostByName(IAsyncResult)	Устарело.Завершает асинхронный запрос сведений DNS.
 EndGetHostEntry(IAsyncResult)	Завершает асинхронный запрос сведений DNS.
 EndResolve(IAsyncResult)	Устарело.Завершает асинхронный запрос сведений DNS.
 GetHostAddresses(String)	Возвращает IP-адреса для указанного узла.
 GetHostAddressesAsync(String)	Возвращает IP-адреса для указанного узла как асинхронная операция.
 GetHostByAddress(IPAddress)	Устарело.Создает экземпляр IPHostEntry из указанного объекта IPAddress.
 GetHostByAddress(String)	Устарело.Создает экземпляр IPHostEntry из IP-адреса.
 GetHostByName(String)	Устарело.Возвращает сведения DNS для указанного DNS-имени узла.
 GetHostEntry(IPAddress)	Разрешает IP-адрес в экземпляр IPHostEntry.
 GetHostEntry(String)	Разрешает имя узла или IP-адрес в экземпляр IPHostEntry.
 GetHostEntryAsync(IPAddress)	Разрешает IP-адрес экземпляра IPHostEntry как асинхронная операция.
 GetHostEntryAsync(String)	Разрешает имя узла или IP-адрес экземпляра IPHostEntry как асинхронная операция.
 GetHostName()	Возвращает имя узла локального компьютера.
 Resolve(String)	Устарело.Разрешает DNS-имя узла или IP-адрес в экземпляр IPHostEntry.